德律師會去信林鄭 促獨立查警暴

德律師會去信林鄭 促獨立查警暴

【本報訊】警暴問題日益嚴重，特首林鄭月娥（圖）一直堅拒成立獨立調查委員會，反而引用《緊急法》立《蒙面法》，結果激化出更激烈的抗爭行動。德國律師會日前發公開信給林鄭，表明對香港近期的暴力事件，包括警方使用過度武力驅散示威者表達深切關注，奉勸林鄭尊重《基本法》規定的程序，強調沒有人希望香港予人由法治走向以法而治，並呼籲港成立獨立調查委員會。

香港大律師公會發新聞稿指，德國律師會於本月9日向林鄭發公開信，呼籲當局尊重法治、撤回修例，並關注香港近期的暴力事件，敦促當局成立調查委員會。該公開信開首就明言，對香港近期發生導致無數的人受傷、被捕，及公共和私人財產受破壞表深切關注，而警方無差別地使用催淚彈和過度武力驅散示威者更令人特別沮喪。

相關新聞：台地檢署：投案未必獲減刑

「請遵守基本法」

德國律師會強調，尊重人權和公民自由、向公眾問責的政府和獨立的司法機構是法治的重要部份，而法治是民主社會的基石，明言「我們明白你（林鄭）正在承受的壓力，但請遵守《基本法》規定的程序。沒有人希望香港予人由法治走向以法而治的印象」。

此外，德國律師會也闡明，政府可能需要採取措施維持或恢復秩序，可是這些措施只有在尊重公民基本權利，包括《基本法》、《公民權利和政治權利國際公約》所規定的和平集會自由和言論自由的情況才能執行。德國律師會呼籲港府永久停止修訂《逃犯條例》，並成立獨立調查委員會，調查過去數月的事件。
■記者溫晴

上一則
上一則
庫克訪京擴投資 被轟「屈服專橫」

台地檢署：投案未必獲減刑
港警：可做嘅已經做咗
警封殺民陣明日九龍遊行
新聞界轟政府謀推記者發牌制
11校中學生蒙面集會反警暴
蔡素玉阻港大校友動議林鄭辭校監
段崇智促林鄭查警虐20生
籲獨立調查 「有真相才有公平結果」
Sonia收恐嚇訊息 「一年內輪姦你」
禁學生作業談政治 城大教授威脅給0分
「習近平」「林鄭」人鏈抗惡法
快閃遊行 白領學生捱餓發聲
陳肇始補鑊向公院前線致謝
200醫護靜坐 轟警重裝闖屯院
岑敖暉岑子杰入閘撼建制
𠝹票黨出沒 深水埗沙田重災
福建女戰北角︰保家衞國不是靠拳頭
8.31拘回家高材生警申保護令敗訴
團體轟警違兒童權利公約
青年割警案 𠝹刀未尋獲
涉擲汽油彈 品學兼優生強制上學
青年與藍絲爭執 警指涉四罪拉人
fb教主轟抖音助中共滅聲
江蘇男撐港遭打壓 新西蘭尋庇護
NBA總裁認損失大 但絕不炒莫利
美三電競手聲援港 遭暴雪停賽
庫克訪京擴投資 被轟「屈服專橫」
下周出獄 陳同佳願赴台受審管浩鳴勸自首 港律師：等同送死

搵彭定康返黎查